鑄鐵煎Pan seasoning問題

話說買左隻lodge煎pan都兩個月
頭一排都用得幾開心

直到有一次用完
屋企人幫我洗
佢用d去漬粉同洗潔精洗隻pan
之後就生鏽
係我衰，攤係度冇洗

咁上網睇完一輪
就揾鋼絲刷省哂d鏽
再烘乾
上一層葡萄籽油
240度倒轉焗佢一粒鐘

焗完望落靚仔呀
不過用完，再揾百潔布清洗
發現隻pan 一達達
好似甩色咁

有冇巴打絲打指教下
想救番佢

唔識用扔左去啦
轉返易潔/不銹鋼

想學下嗎
煎野好用過易潔獲

買個易潔鍋好過啦，唔會痴底，最緊要唔好用百潔布省

我都想買個lodge
樓主喺邊買？

都有用易潔獲
因為有時都煎下扒
易潔獲降溫快，又唔可太大火
所以會用下鑄鐵獲

Amazon
果陣包運費
10吋平底圓形好似$110
10吋方形grill pan 就好似$150
真係好便

識，可唔可以講小小

樣醜左d, 無鏽積照用無問題。用完keep 住燒乾擦少少 油就ok

唔該巴打
見人地保養得好靚

用呢d 就要自己保養，唔好假手港女港婦

我都叫屋企人咪撚掂
不過百幾蚊一個買個個咪算
而家我連拎出黎都懶
重撚到

有冇人用緊staub?

睇落似係搽油搽得厚同埋唔均勻

搽油 再焗佢
睇呢度

佢唔敢掂啦

跟呢個方法做, 搽完油另外搵多塊廚房紙抹乾多餘嘅油, 先至好開火燒到佢出煙, 跟手熄火攤凍， 你喺攤凍嘅途中就會形成到一層黐得好實 又夠黑又勻循嘅膜， 重點當然係repeat多幾次啦

本身想架
不過 Amazon 呢排好多非必要野都停運

要再清哂佢再搽過？
可以點判斷清乾淨未？

鐵鑊唔落得 洗潔精。一落咗就要重新開鑊。
你用鐵絲整走啲鐵鏽先；再上YouTube搜尋 鐵鑊開鑊

thz
另外想問下究用咩油好
條片介紹用flaxseed oil
上網有見d人話唔好

條片上面個肥佬講， 你而家隻pan攞上去會唔會覺得 黐立立， 如果唔會嘅咁其實你呢個油層冇乜問題， 最多係做得唔靚， 如果會黐立立， 或者摸落去好厚 gummy 咁， 就即係做又層嘅時候每次落得太多油， 咁先至考慮重做啦

搭單問 平時用完上油保養洗唔洗燒出煙？

保養咁多工序 用呢啲鐵擭有咩好處 新手想知